居港日本人 分享印象最深刻的廣東話字句

廣東話，是我們珍而重之的母語。

在港日本人訪問的另一道問題，便是關於廣東話。到底在他們眼中，廣東話有著怎樣的形象？而最讓他們印象深刻的，又是哪一個字詞？

1. 日常用語 / 港式俚語篇

唔該 / 唔該晒

相信不止在港日本人，我們本地人也經常對別人說：「唔該！」這個字也成為了最多受訪者的答案呢。

Ayano：「我明白『唔該』是日文『すみません』或英文『excuse me』的意思，但『唔該晒』便會變成『ありがとう』、『Thank you』。初時我會想，『晒』是甚麼？！但現在已經自然地在用它了。」

Yumi：「來香港住了5年多，最常用的廣東話就是『唔該』！」

Keiko：「我是關西出身的，所以會當成『すんませ〜ん』那樣用。雖然我不太懂廣東話，但『唔該』的話便能充滿自信地大聲說出來！」

@shimalife_hk：「『ありがとう』在廣東話得分為『唔該』和『多謝』這點讓我感到很新鮮。在我認識的語言中，廣東話是我首個遇到會根據立場或狀況以不同短句去感謝對方的語言。最初完全分不清。」

哎吔

這個字似乎在日本很受注目，搜索其日語拼音「アイヤー」時能看到不少網民在討論，搞笑藝人們模仿成龍或香港電影情節時也不時會聽到「哎吔～」而在港生活的日本人們似乎也到這個字印象深刻。

川瀨浩太：「這是我最有印象的廣東話，到現在我有時也會無意識地說了出來。」

Kotomi：「我2歲的女兒曾經不小心掉進屋苑的小水池，那時路過的人叫了聲：『哎吔！』日語裡沒有合適的字詞用在這種情況上，所以我聽到這個字時便想：『原來有那麼方便的說法啊！』此後我偶然也會用到它呢。

Sunny：「它的發音十分可愛！」

好啊好啊好啊好啊好啊

Asako：「回應別人時常會說『好啊好啊』，但我總在想：為甚麼不是只說一次『好啊』呢？『好啊』一般該說多少遍？在日本，用來回應的『はい』只說一次便可以了。」

OK啦

Dle：「第一次聽到這句話時覺得它的發音很有朝氣，便忍不住笑了。印象十分深劇。」

2. 飲食篇
飲食也是生活中重要的一部份。筆者覺得最有趣的是Nobue不只記得「檸檬茶」，還記得「少甜」！果然夠地道啊（笑）

唔該，埋單

Rika：「這是我惟一懂得的廣東話！老公說只要學會這句的話就總會有方法能在香港好好過活（笑）」

打包

Aya：「有很多餐廳也很好吃，所以總會不自覺得叫得太多⋯⋯這個時候便能使用的魔法句子（笑）帶回家的食物會變成翌日的午餐。」

豬

Riko：「因為我完全不認識廣東話，所以基本上下單時會指著有自己懂得的漢字的食物。第一次看餐牌時以為香港會吃野豬，感到十分衝擊（笑）」（譯按：野豬在日文寫作「猪」，而普通的豬則是「豚」）

凍檸茶少甜

Nobue：「這是我在打招呼用的句子以外第一個記得的廣東話。」

3. 交通篇

有落

雖然現在很多小巴也按裝了鈴鐘，但還是大叫「有落！」最有香港的感覺（笑）大家也曾經歷過不敢叫落車的階段嗎？還是由一開始便能大聲跟司機說：「唔該有落！」？

Nala：「到現在我還需鼓起勇氣才能叫『有落』。因為日本只用按鈴。」

Honoka：「我常常坐小巴，但最初不知道怎樣叫停車，就算離目的地很遠也只能跟著別人一起下車（笑）試過一次鼓起勇氣大聲叫『有落，唔該！』後便不再害怕，從此能在目的地下車了！」

握

ST：「港鐵扶手電梯附近播出的廣東話廣播中，『握』的發音十分可愛，便留下了深刻印象。因為我每日都聽到這個音，讓我十分在意，便好奇去問香港的朋友到底它是甚麼意思。」

有圖未

4. 其他

舊

Rie：「我家裡請師傳來修理過數次洗衣機、窗簾等家具，他們每次來的時候也總是會說『舊』。因為這個發音很可愛，我便一直忘記不了，但到了半年後我才明白這個字的意思，並明白為甚麼他們都著發那個音。」

暖暖地

Maho：「這個字的發音很可愛，所以第一次聽見後便一直印象深刻。雖然很少會用到。」

萬事如意

@nkmr_44：「工作假期要結束時我決心要留在香港，便開始找工作。但簽證很難拿到，在煩惱之時香港的朋友便贈了我這一句。」

對於廣東話的感想

綜合各位的意見，發現不少人也覺得廣東話的發音很可愛！但與此同時，他們也感覺到廣東話的難處⋯⋯像是Sonoko就這樣說道：

「廣東話的發音很困難呢。來了數年也未能說好『奶茶』跟『檸茶』，總是會發了別的音。
但我很喜歡廣東話的發音及氛圍。從日本回到香港後被廣東話的世界包圍著，就算聽不懂也會覺得很放心。」

前足球選手井川也跟我們這樣提起：

「當時我仍是現役足球選手，想坐的士回去海灣軒時因為『灣』太難發音，所以經常搞錯，還試過被載到別的公寓。那時候便深深地感受到廣東話發音有多困難，以及語言真的很有趣。」（於是他最印象深刻的廣東話正是曾數次入住的酒店式公寓海灣軒）

即使如此，廣東話的魅力還是有好好傳遞給各位（曾）在港生活的日本人呢～

香港d小巴鐘10架8架都係壞

Link

無問題

開開心心 屌你老母

日本時裝
文化影響力真係好緊要呀

聽講唔少香港毒撚都唔敢嗌 有落

屌撚柒鳩閪冇一隻字上榜

大耳獸

呢句好似係日本流行咗？

竟然無粗口

粗口先係廣東話嘅精髓

哎呀 都算係神級廣東字

見過有小巴佬唔關實車門，我仲諗因乜解究唔關實，觀察左幾日，發現係因為關實車門的話，係可以正常㩒鐘，唔關實你就㩒左都冇反應，逼你一定要叫有落。
但問題係個撚屌司機聽到都唔會揮手示意聽到，到飛左站又話乘客唔提早叫，都on99

仆你個街 屌你老母都冇

屌你老母都冇
fail 啦

恭喜發財都無?

皇牌12大車輪都唔識

灣太難發音

日文「湾」咪讀わん（Wan），同廣東話一樣，定係海灣軒個灣係要讀「環」音

流行完

以為係屌或者仆你個街
仆你個街好適合呼喝出來
有一種震懾既作用

海灣軒同海韻軒好似

我係歐洲問過d 識廣東話既白人
佢地最鐘意講 痴撚線

Mai san : 有無搞錯呀~

我地係公司教鬼佬開會聽唔明要講乜撚野。。。

「屌」呢？

笑撚死

前足球選手井川也跟我們這樣提起：

「當時我仍是現役足球選手，想坐的士回去海灣軒時因為『灣』太難發音，所以經常搞錯，還試過被載到別的公寓。那時候便深深地感受到廣東話發音有多困難，以及語言真的很有趣。」（於是他最印象深刻的廣東話正是曾數次入住的酒店式公寓海灣軒）

日本人嚟香港打工用廣東話坐的士

支那人真係。。。

屌你老母臭系

痴撚線公司

十二皇方牌

Rika=日本蝗

笑死
早排有個支那人上黎我屋企食飯
Ps:我屋企人啲fd
Dllm佢話佢鐘意用蝗語點解唔用得
平時買野都用蝗語，最緊要係明明佢識講廣東話
佢地自卑到，唔講以為佢講緊蝗語就係救国英雄

粗口篇呢?

打包
應該係拎走

仆你個街/屌你老母已經可以有多重意思
日本人學廣東粗口真係搵命搏

以為講 玲木 先生

好啊好啊好啊 真係幾符合香港人

屌你老母 仆街 撚樣 on99竟然冇？

高質

打包已經好少聽到
因為以前D人笑 叫野食 又食唔晒要打包 好失禮人
香港人係好少叫打包

二 三十年前流行

行街

好啊好啊好啊

同日文 sososososo 咪差唔多

通常會講要個外賣盒/拎走/行街
打包似係蝗語

好平～ 好平啊～～

打包以前係成日講

買野一定會聽到 "唔買都黎睇下"

豬

Riko：「因為我完全不認識廣東話，所以基本上下單時會指著有自己懂得的漢字的食物。第一次看餐牌時以為香港會吃野豬，感到十分衝擊（笑）」（譯按：野豬在日文寫作「猪」，而普通的豬則是「豚」）

家豬（粉色豬）🐖放生會生毛生牙變野豬🐗
同一樣嘢嚟/日本人分得太清楚

唔關實對門唔係為左停車順便開埋？

教過韓妹同台灣朋友講仆街同屌
變咗一有啲衰事佢地都會: 屌……………仆街啦仆街啦

用個支那人做user name你仆街死左佢好撚過啦
打包係香港傳返上支那都係蝗語

打包係地道廣東話，講咗點止幾十年，係講咗幾廿年。

問個個巴打啱啱落嚟香港？

外國學自己語言感覺好可愛

睇下條撚樣用支那人黎做User name就知

咪係囉，就算我90後，細細個都仲講緊打包啦

發覺好多外國人都話覺得廣東話發音好可愛都唔知係咪客套說話黎，可能對個個語言都係咁講
聽話外國人話香港人成日咩來咩去好可愛，做咩，係咩，好似羊叫

有個ex日本人黎，話廣東話最難係個㗎字
係啦同「係㗎啦」，係咩同「係㗎咩」，唔明幾時要加個㗎字幾時唔駛
佢學極都學唔識

住 1,2年日本人係咁，覺得好新鮮
我個日本人上司住左香港15年到(女人）：

- 公司度講粗口，屌你老母CLS, 條友真係on99, 咁撚多野做屌你老母

- 唔飲凍檸茶，飲凍鴦，凍啡

- 紅van去佐敦，去到朗豪坊就唔繼續去叫佢轉車會屌架紅van

- 放假下午 2點先起身，仲話 on9先會放假早起身CLS

我覺得佢如果返左去日本真係無日本人敢得罪佢

諗起和泉素行講粗口

打包變咗白事先講
死咗打包火化

近十多年係多咗人用“比個盒我拎走”呢類字句去作為替代嘅。

但係“打包啊唔該”已經用咗NNN咁多年。

好啊好啊好啊好啊好啊
真係有時會講好多次
但唔知點解會咁

好qq _(´ཀ`」 ∠)_

前排上網睇到篇文先知原來係源自成龍一首叫「冇問題」嘅歌

我以前學日文個日本人老師問我地「是但」點解
因為我地上堂答問題唔識就話「是但」
我地答佢：
どうでもいい
なんでもいい

可能指奇怪搞笑掛

冇問題モーマンタイ

幾十年同幾廿年有乜分別？

仲有 無問題 連近排hit緊嘅漫畫都有用

幾廿年係耐過幾十年

てきとう

你屋企蟲洞黎？

笑左

好香港人呀

舊

Rie：「我家裡請師傳來修理過數次洗衣機、窗簾等家具，他們每次來的時候也總是會說『舊』。因為這個發音很可愛，我便一直忘記不了，但到了半年後我才明白這個字的意思，並明白為甚麼他們都著發那個音。」

係咪屌緊佢on9咋

依家連登仔個個都未出毛
成日都話蝗語蝗語
自己未聽過就話蝗語

好快連 走青，茶走，行街 都係蝗語

金玉滿堂竟然冇上榜？

我D日本朋友最鍾意叫人仆街

丫頭

我識個日本人住喺香港幾年
佢一講廣東話就係話：想唔想扑嘢，想唔想扑嘢

都唔知邊個教佢

我覺得呢句最有聲
仲要用紅字大大隻寫
個心就不斷好啊好啊好啊好啊hohoho…

唔該 = ありがとう
唔該哂 = ありがとうでしたー

應該係咁

唔耐煩咪會不停講

其實咪同日文一樣
我最鍾意講 そうそうそう

點解只有好啊好啊先會重覆講。
唔好啊只會講一次。

但 唔該哂 有時有反諷嘅意味
唔知點解釋俾日本人聽

no no no

唔係應該係はい咩
完全同音

問佢打唔打疫苗：CLS，打大陸野打到癱左比三百萬我都仆街啦

近排睇動畫有幾個角色好鍾意講冇問題

好呀好呀好呀
宜家都戒唔到
仲有 得得得 OK OK OK

都幾肯定係講緊「鳩」唔係舊

日本人：かわいい

哎吔真係冇得輸，有次去歐洲自己一個行緊，kick一kick到冇跌親，但係「哎吔」咗一下，即刻有pair人過嚟搭訕扮我講「哎吔」

有落真係要好有勇氣，中學時成日都唔敢叫

一句粗口都冇?
我d日本朋友鍾意講 仆街

印象中好似唔少外國人都會覺得廣東話9聲好豐富，
有啲人覺得似唱歌有啲人覺得似鬧交，所以覺得可愛

試過將呢三句教日本人
佢完全唔明個分別

1. 廣東話好難架！！😭

2. 廣東話好難ga?😳

3. 廣東話好難架喎😏

返到日本自然當地守返規矩

我有少少印象係「哎吔」係人地眼中
好似魔法咁
例如外國有D人打乞痴人地會同佢講BLESS YOU咁

舊
暖暖地

你個上司已經成為香港人

凍檸啡少冰走甜

係喎

開頭都覺得拎走好柒好小家咁
點知試過一次之後番唔到轉頭
唔洗諗下餐食乜又慳錢

angel放假~

無問題！

二姑二姑

好啊好啊好啊好啊好啊

喔啦喔啦喔啦喔啦喔啦

我條女成晚都重複講

推

第一次聽外國人覺得廣東話發音可愛

笑
真係幾好用
以前中學有班差仔最鍾意用嫁啦
成日同啲香港呀sir講no problem嫁啦
哎也

廣東話嘅語氣助詞應該係廣東話入面最高深嘅一門
邊個搞得掂應該有資格囉廣東話N1

仆街啦
仆街喇
仆街㗎
仆街喎
仆街噃
仆街喇喎
仆街㗎噃

總結：發音很可愛

數碼暴龍03大耳獸

不過香港既無問題變左大陸話

我覺得作為受眾時
例如一個日本人第一次聽到好啊好啊好啊咁
佢印象係一次好啊就得
好多次代表真係好熱情咁覺得好 好期待咁

同樣道理女朋友係咁講好啊好啊好啊
相信好多男友都有少少心軟

好啊好啊好啊 睇到笑左

個曬字真係神奇
我真係恭喜曬你呀
搞到咁真係唔撚該曬啦

上面塞野比佢做，返到位就會細細聲：我屌～以為我地好撚得閒咩～

但唔係日本講唔該都有幾種咩
香港會好啊好啊 日本都有hihi架

笑死 惡到好香港人

正解
醫院瓜左就等打包入殮火化
以前啲長輩好棹忌
反而廣東就通常講打包

同啲毒撚講唔該埋單

仆街啦
仆街喇
仆街㗎
仆街喎
仆街噃
仆街喇喎
仆街㗎噃
仆晒街啦
仆晒街喇
仆晒街㗎
仆晒街喎
仆晒街噃
仆晒街喇喎
仆晒街㗎噃
仆硬街啦
仆硬街喇
仆硬街㗎
仆硬街喎
仆硬街噃
仆硬街喇喎
仆硬街㗎噃

以前個鬼佬男朋友最鍾意講收皮
講得字正腔圓

唔該你喎~

有冇搞錯吖
含吹奶啜磨擰 冇一隻字上榜

咒術回戰

唔記得入面邊個講

97前，打包好多香港人講
反而97後，越嚟越少香港人講

肯定唔係蝗語
你當係老一代嘅廣東話啦

主角
好似上幾集嘅事

十二王坊牌都無
收得皮啦

系 / 系撚
識 / 識撚
知 / 知撚
明 / 明撚

以為自己聽錯聽多咗幾次
搞到我以為日文真係有呢句嘢

以前個架妹成日用日文口音講”好呀””ok呀” 諗起又心痛又sweet

“握”

係咪嗰個咩 鯊魚Vtuber 成日都
“握” 一聲咁 (youtuber 好多鳩片)
1. 突然發覺一樣野之後叫
2. 唔小心做柒事之後叫

暖暖地

粵語言霊：

-㗎
-喇
-喎
-㗎喇
-㗎喎
-㗎喇喎

香港人印象最深刻嘅日文

我屌

諗起劉謙

利申毒撚，成日睇日漫日劇，冇讀過日文

我覺得「好啊好啊！」似係對返 「いいね！/いいいい！」
「はい」似對 「係 /知道」多d
所以「はいはいはい」既話會好似你答人「係係係/係既係既/知喇知喇」冇咩禮貌咁

sorry 1999

諗起以前玩爐石有個張咭嘅一句粵語配音係無問題

高校艦隊都有用
不過個角色係高年齡類

8架yellow

樓上班讀得書少既正字撚又出黎柒
問下你老豆老母咩叫打包

台灣人都差唔多
唔信大家聽唔明lol

講晒成篇都冇 “屌你老母”
炒左個記者啦

可摸耳

廣東話是我首個遇到會根據立場或狀況以不同短句去感謝對方的語言。
唔明

哎吔！ 唔係即係柯南成日講既やべえ咩

はい 喺日本如果講はいはい反而會唔禮貌

ジャガ

同 よ, ね, よね 一樣, 好難分得清

諗起丫頭
開開心心 屌你老母

、

佢講緊唔該同埋多謝有唔同情況下用(比如俾禮物你/幫你做左野), ありがとう短句就2種情況都用得?

やべえ係咪似大獲喇! 之類?

利:唔識

Ok la 秦國人都會用

諗住reply你, 但係忘記左@番
refer #169

屌小巴佬呢個係精髓

唔該 = すみません
多謝 = ありがとう

以前叫打包，係個侍應成碟拎去後台入盒俾你
依家叫打包，佢會答你俾個盒你好唔好

而家去酒樓有個侍應同自助都冇分別，不如直接叫佢俾個盒你算

細個嗰陣係講打包㗎

可能係

やべえ個語境似係"弊", 唔一定大單野

人地找錢都可以講唔該

大J老婆完全唔識？

咁 すみません 其實都包晒 唔該, 多謝, 唔好意思 呢 d 意思

通常すみません係幫之前用，
ありがとう係幫之後用
やべぇ大概=不得了，正負面都用得
利申小薯

すみません 詳細用法

個精粹要係好有霸氣咁嗌個招名出嚟

鬼佬以為呢d係 singling

我都係
教過韓妹同事識晒粗口
佢番工日日係度：「屌 麻撚煩」

Push

好好奇佢哋第一次聽係由咩人口中說出嚟

屌人老母仲要開開心心

你地公司有無人識講英文？

唔該，埋單

Rika：「這是我惟一懂得的廣東話！老公說只要學會這句的話就總會有方法能在香港好好過活（笑）」

似講緊佢老公幫佢埋單嘅埋單

kawaii ne

Asako：「回應別人時常會說『好啊好啊』，但我總在想：為甚麼不是只說一次『好啊』呢？『好啊』一般該說多少遍？在日本，用來回應的『はい』只說一次便可以了。」

假日本人啦，明明有"はい、はい"既用法
(對方鳩up果陣好好用)

香港啲凍檸茶應該唔夠日本嗰啲甜

得都會，得得得得得

屌同仆街 仲有撚都好好用

載到別的公寓係咪呃錢

教外國人一定教佢講

屌你老母= Hello

愛唔愛呀？

打包？

咁搞笑
幾多歲

鳩？

40-50, 日本大媽

日文都有湾喎 わん
音一樣有幾難

死咗咪打包

哎吔 同韓文嘅 哎一古

其實係咪同樣用法？

所以兩次はい咪唔同意思囉
好啊講一萬次意思都一樣

笑死

同埋十架有十一架超速

無問題呢？

佢話番比我聽（夾埋粗口），我都有啲懷疑佢吹水唔敢當面屌

唔知佢嘅哎吔去到咩地步啦

哎吔可以冇乜意思，例如整親少少跟住哎吔（ai yak）

亦可以係想話人嗰陣話，哎吔（ai ya）你咪點點點囉，或者哎吔傻仔，你咁咁咁咪得囉

如果個吔字吊高音，又可以唔係咁老脾
例如哎吔乜你咁講嘢都得嘅

的士狗乘機兜路

公司叫外賣寫紙仔，佢係「A餐，凍央」咁寫

唔敢講先係自卑囉on9

無知又學人做風紀的蛋蛋後例子

你就on9
自大源於自卑有冇聽過？

「十二王方牌」先啱

用中文解就難，如果用日文就好易明
そうですか同そうなんですか？

好啦好啦好啦好啦
冇得冇得冇得冇得

好似冇ありがとうでした
ありがとうございました就有

你啱

其實係禮貌啲
ok同okok已經好大分別

邊集？

廣東話博大精深，偏偏有心人想扼殺呢種咁美麗嘅語言

會唔會嚇怕人地啊

Ep 19
打鬥中回應東堂

邊幾個角色？

唔關實唔係方便D 小巴佬一個重BRAKE 就將道門彈開咩

呢個可能係其中一個目的，我搭個架係循環線車，黎黎去去都個幾架車同司機。
係個撚屌司機揸有得㩒鐘仔既車先會咁唔關實車門，間中個撚屌會唔小心關實左隻門，有其他乘客㩒左鐘仔，就算行緊車佢都會開返小小空隙，熄左個鐘佢

「無問題」堅係真！試過同日本人開會，一講無問題佢地就跟住講都笑

第一次同日本客(高級識英文以為佢想去酒店据扒）午餐，佢話＂點心＂，＂飮茶＂，去咗蓮香重話＂伊支棒＂

去日本旅行
講 「モウマンタイ」定 「大丈夫」 好啲 ？

又蝗 屌你老母

外賣/拎走

我一拳打落佢個鮑就有份

sorsorsorsorsor

lm

隻隻字都話得意

樓下講嘅咒術迴戰
仲有催眠麥克風
都係呢幾年出嘅
應該未out掛

一面誠懇正經嘅日本人 個畫面好好笑

暖暖的
日本妹必要學啦

佢聽日飯來

有冇人覺得tsu好難讀 其實唔講慣就會覺得人地嘅語言好難

因為すみません有麻煩到人嘅含意，
所以通常係請求幫忙嘅時候會用，語境上比較接近「唔該/唔好意思/麻煩」

反而請求人果陣用ありがとう就變左assume人一定會幫你而變得唔禮貌，
所以日文用起上黎係有分別

但廣東話嘅「唔該」就可以兩用，
因為「唔該晒」=請求完成(=多謝)
好似係咁?

因為班人個腦太簡單，唔識 o 的好野

又然後「唔該晒」感覺上係搲人幫手果陣用(eg問侍應)，但「多謝」感覺係對方主動offer你果陣用(eg送禮物)
但兩個case日文都係用ありがとう

好心唔好自己唔識就老屈蝗語

個屌字點都應該上榜囉

情況都唔同 打包通常係堂食食唔哂先叫人打包 酒樓時用多 同要個外賣盒差唔多
但拎走/行街 係直頭外賣

我愛日本妹
更愛廣東話

走青少講咗，因為而家做樓面好多都係大陸阿姐，佢哋連廣東話都唔正，為免出錯，而家直講唔要葱就算。

其實日本都係近似語法。後面果字唔同會變成相反意思，呢啲係環太平洋島國語系嘅特性。

覺呀

而家自學緊日文，可能無得問老師都有影響

仲有感謝する比較偏向文章用

以前d人有錢 野食又足料

先有打包文化

而家個個講環保唔浪費 同節衣縮食

野豬有長牙 家豬退化左冇牙架

做乜笑我？

通常分開讀就係反諷 唔該—晒
唔該晒

主要都係唔老利啫，唔知幾時開始啲人用打包嚟形容仵作做嘢啲人先改口

打包係食剩嘅包起拎走
拎走可以指係外賣自取
其實有分別的

值得驕傲既香港本土文化！

冇錢
有撚錢
撚有錢

唔係
係撚
撚係
唔撚係

諗起以前搭小巴會經過國際學校 d學生同家長前一秒仲講緊英文 後一秒已經叫 有落唔該

食べるよ
食べるね
食べるな
食べれ
食べよう
食べて

你指咁樣？

呢個掂

類似。我研究廣東話時發現，廣東話都有呢種特性。

係咪都嗌kawii

收皮啦釣魚台係中國㗎

有分別
大陸係咪都用打包
香港係對打包有棹忌
細細過已經聽啲人講
打乜嘢包，死左就打包
我懷疑源同香港醫院入殮去世病人叫打包呢啲術語有關
而以前中國可能冇呢個醫院術語
大陸就冇避忌，乜都用
香港就有忌諱，所以會有拎走，行街

再俾多個大陸人嘅睇法
連佢地都知香港人慣用拎走
棹忌打包

平衡時空
我由細到大屋企人都教唔好講打包

我都唔贊成乜都label做蝗語
但打包呢個字的確係香港人棹忌語
呢一點連大陸人都知

屌你老母

諗起大耳獸

超級霸王電影彈

謝霆鋒個胸肌 仲著得咩淫

有個frd話過佢聽個英國人講 我地講嘢好似雀仔叫

由細講到大

住過喺日本一段時間
佢地覺得

聽電話：喂？
好呀好呀好呀
係呀係呀係呀

最好笑
成日都會扮番我

「好啊好啊好啊好啊」笑咗
同佢哋平時喺byebye嗰陣bye15分鐘都未bye完一樣

又未必
無禮貌會re單字「好」
或者hea應「好呀」
「好呀好呀」係唔想俾人覺得hea

嗯
嗯？
唔

兩個意思都有
高登年代好興喺J圖post講「求打包」
當中嘅「打包」好明顯係源於「pack好嘢食」嘅「打包」

日本打電話仲會唔會講「乜師乜時」

會呀
除左商業/對客嘅場合

前足球選手井川也跟我們這樣提起：

「當時我仍是現役足球選手，想坐的士回去海灣軒時因為『灣』太難發音，所以經常搞錯，還試過被載到別的公寓。那時候便深深地感受到廣東話發音有多困難，以及語言真的很有趣。」（於是他最印象深刻的廣東話正是曾數次入住的酒店式公寓海灣軒）

即使如此，廣東話的魅力還是有好好傳遞給各位（曾）在港生活的日本人呢～

應該去撚左海韻軒

咒術迴戰

上到般含道 都仲未有人嗌
好在最後關頭終於有個鬼佬叫黃克競有落

果然夠香港麻甩味

喺家鄉同海外嘅大家要輸出推廣香港文化

咁即係好定唔好

屌你老母都冇

資料打包最先壓縮資料包之類電腦述語轉化過嚟
中港台都用
香港應該比台灣大陸用得更遲
呢個用法都幾肯定唔係源於拎走外賣

打包用係外賣
好大可能源於廣州話
80-90年代大陸已經用呢隻字
香港用係會俾人鬧
你話打包係普通話轉廣州話再傳嚟香港
定係廣州話影響普通話
呢個唔肯定
但肯定呢個字用係外賣係香港有避忌
最少2000年前自由行嚟之前都係

外賣就係外賣
打包只會用係堂食食唔曬拎返屋企呢個情況上
我未聽過有人會話避忌講打包呢個字

是但
係咁

係咁先

佢地好 cute.

外賣係拎走，老麥“唔該拎走”
食剩嘢攞走，pat走，我自己從來唔用打包，細個屋企教落
呢個避忌好早已經有
應該係同公立醫院打包有關（亦解釋點解廣東冇避忌，但香港有）
最遲80-90年代係香港已經有避忌
網上睇啲資料連自由行落嚟都知呢個避忌
後來自由行掩蓋，普通話都照講，打包呢隻字又變左多人講